連登的雙重標準

陶傑: 唔好掂golf場
連登仔: >100正皮

D_wade: 反對用golf場起樓
連登仔: 五毛

可見好多連登仔都係跟風，無獨立嘅思考
有個勁人講一兩句野就轉軚，自己之前講過d咩？唔記得晒lu

留名睇關愛座加你入list

我title係地產商打手，唔係五毛

我唔介入你地同關愛座嘅紛爭喇

2013年09月11日

郊野公園的鬥爭

梁班子想動郊野公園的土地建房屋，聲稱郊野公園土地佔香港的七成，豈知基本此數卻錯了，不是七成，而只有四成。

郊野公園的土地以法例規定下來，不可以亂動。這是前殖民地時代英國人的主意，你可以說，是前宗主埋下的一顆地雷。

「郊野公園」的觀念，本來就不是中國的「文化」。殖民地時代，香港山頂有一條「金督馳馬徑」：港督金文泰，喜歡策騎着一匹馬，在這條郊野小道悠閒徜徉。擦鞋中國文人看到了，眉開眼笑的為這條郊野山道題名，叫「金督馳馬徑」。

現在圍繞着郊野公園用地，又掀起了民族鬥爭。到底是英國人法定的郊野公園神聖不可侵犯呢，還是中國決定每天輸入一百五十名新移民、特區無權審批的名額神聖不可侵犯？一天來一百五十人，從八十年代以來就沒有改變。那時中國向英殖政府要求，英國人不反對。香港畢竟不是英國領土，一九九七年就要交還。一百五十名新移民，可以毫無技術，對香港工商業沒有貢獻，也可以毫無人格道德，為香港的人口質素摻沙添渣，港方完全無權隔濾，而且全無上限，最終香港人口要多少才足夠？五百萬、八百萬、一千二百萬還是三千萬？

在質與量兩方，既全無「規範」，有一天將全香港的郊野公園都「開發」光了，變成屋邨商場，香港的土地也不夠。問題的基本邏輯，其實很明顯，有點常識的，都看得出來。

現在，郊野公園可以「開發」，但香港的新移民數量和審核權，卻神聖不可侵犯，因為你一開口，即刻是「排外」，在這方面，香港的泛民中的什麼社工、學者，即俗稱的「左膠」，與梁班子是一致的。這就好玩了。本來是常識，在中國人的鬥爭本性之中一發酵，又變成了政治。明星藝人說，我討厭政治，不要什麼事都政治化，對不對？所以又多了一樣「敏感」。「郊野公園問題」，對於愛國的中國人，卻又是對「殖民地統治」的立場問題，這又不算「政治」了，而是「作為一個中國人」的大是大非，對不對？中國人要有愛國的感情和思維，不信，你問問大陸的孔慶東：什麼金督馳馬徑、麥理浩徑、衛奕信徑，像叫尖閣列島一樣，這些領土到底國家有沒有收回來？

哈哈，這不又有好戲看了嗎？

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

好明顯樓主冇聽開光明頂

地產商打手 哲學撚

OK我錯了

哲學撚: 反對用golf場起樓
連登仔: 地產商打手

fixed

岩呀 班庸眾係咁 人地話乜就話乜 唔識自己思考去分辨是非 就好似隔離po咁一大班憨鳩盲撐個憨鳩樓主撚班中學雞 完全唔諗下兩邊都有問題
人地講野唔岩聽就block人

又或者係平時鬧肥絲捉「左」但自己又屌人用「牙」、「系」、「甘」

淨係買野飲入戲院同用$2八達通個兩個post都見唔少

五毛Overbet

五毛D wade

五毛群龍共舞

冇人講過陶傑講嘅嘢一定啱
似乎冇腦嘅係樓主

咁陶傑係咪五毛先

why?